﻿ Sắp ban_hành phác_đồ điều_trị bệnh xơ teo cơ Delta
( NLĐ ) - Theo tin từ Bộ Y_tế , bộ này đã cơ_bản hoàn_thành phác_đồ điều_trị bệnh xơ teo cơ Delta , dự_kiến sẽ ban_hành trong tháng 5-2006 . Hiện cả nước đã có hơn 1.500 bệnh_nhân bị mắc căn_bệnh này , tất_cả đều là trẻ_em , tập_trung ở 4 địa_phương là Hà_Tĩnh , Phú_Thọ , Thanh_Hóa và Ba_Vì - Hà_Tây .
Các em cùng bị mắc chứng khuỳnh vai , teo cơ . Bộ Y_tế và Bộ Khoa học - Công_nghệ đã triển_khai đề_tài nghiên_cứu về bệnh xơ teo cơ Delta nhưng hiện vẫn chưa_thể kết_luận được nguyên_nhân gây nên căn_bệnh lạ này .
B . T . Q
